\input{../notemp}
\input{alias}
\title{計算論理学 1}

\begin{document}
\maketitle
\section{Church-Turing's Thesis}
\begin{itemize}
	\item \fbox{Turing機械で表現できる部分関数}
	\item \All{}計算で表現できる部分関数
	\item 機能的部分関数
	\item その他色々
	\item {\em{}計算可能な部分関数の集合}
\end{itemize}
$Y = \lambda f.(\lambda x.f(x(x)))(\lambda x.f(x(x)))$

Yコンビネータが再帰定理を可能にsているが、静的型付けプログラミング言語では厳しいので他の方法で再帰を実現している。

\section{型のない\All{}項}
項…ここではプログラミング言語
\begin{itemize}
	\item[項$\bullet$]経変数$x$は項である。
	\item[(term)$\bullet$]定数$c$は項である。
	\item $M$と$N$が項であれば、$M\ N$は項。
	\item $x$が変数、$M$が項であれば、$\lambda x.M$は項。
\end{itemize}

\subsection*{例}
\begin{itemize}
	\item $\lambda x.13$
	\item $\lambda x.f\ 5$
\end{itemize}

\section{意味(計算)}
\subsection{ベータ}
$(\lambda x.M)N$

\rarrow $M\{x:=N\}$

\subsection*{例}
$(\lambda x.x) 5 \rightarrow 5$

$(\lambda x. xxx)(\lambda y.yz)\rightarrow(\lambda y.yz)(\lambda y.yz)(\lambda y.yz)$
\end{document}

